8.4 港島西篇 地形交通簡介

今晚拉左咁多人真係好心痛呢D咁四通八達嘅旺區都比狗拉 莫講話唔熟嘅地方更加危險

有鑑於成日聽到朋友仔話西環／港島D路好複雜，首先同大家了解下西區先

由唔知邊度開始總之成個中上環至石塘咀(姐係大家所認識嘅香港大學站，西營盤同堅尼地城中間) 主要分做皇后大道(內街，通常斜路上面：灰)、德輔道(電車路：黃)、干諾道(海旁大路，姐係橋上面成日有狗扔野個度:粉紅)，三條街都分中(大概皇后街以東)同西(皇后街以西)，東就唔講了。

其實堅尼地城就好細嘅科士街公園同卑路乍灣公園其實都好近，不過科士街一出地鐵站就係(C出口)細到你唔信，卑路乍灣公園就要過兩三個馬路，都係五分鐘內(B出口 阿元來了向海方向行)，不過卑路乍相對大少少，但留意番幾乎每次話西環有狗車Ready都係係卑路乍灣公園同堅尼地城泳池附近。

公園同泳池外面就係大家好中意黎打卡嘅西環碼頭不過太危險嘅時候無咩事都唔好出去除非你想跳海走成個碼頭有兩邊入口(紅色圈)但我覺得夜晚都有點危險自行判斷，另外打交差個邊無路走

我個人就好主張守法，但如果有人集會完又唔想坐車想散步行路出番中區的話德輔道西(電車路)會最舒服(無海旁咁長又無皇后大道西咁多斜路)不過都要睇當時情況 好似發夢聽講728咁德輔道同干諾道都極危險，反而去到內街狗就無再追

基本上大家都比較難去到野餐好地方中山公園因爲途經西區警署如果根據上次劇本都係西區外面德輔道設防唔比大家去咩中山公園呀中聯辦個啲，然後再封西區三站再圍你地不過同上次唔同嘅係無左中上環由後面夾上黎理論上會安全小小(不過都難保佢又唔知邊度南區半山區上路派狗車圍)不過整個西區的確得一間西區狗署，而西環真係一個好細嘅地方，由堅尼地城行路去上環都係8-9個字，所以大家一係就盡早Be Water轉場

宜家香港咁危險如果路過咁唔好彩走唔切有幾個提議

假設係西區狗署附近遇到任何危險事又係黨鐵坐
步行或小巴轉車篇
- 盡快向石塘咀(香港大學站方向撒)
- 出口無封行香港大學站過薄扶林道會比較舒服，此為最理想情況
- 石塘咀市政大廈後門有電梯上斜
- 西寶城寶翠園商場南里出口有登山電梯上薄扶林道(近HKU)

呢幾條路都係幫大家向上路(薄扶林道)走，可以向港大或者中區半山同南區走(小巴)，又不至於浪費體力登山
至於港大入面要點行就要其他巴打補充下

- 堅尼地城
坦白講如果封路+封黨鐵真係好難走，最好方法係坐小巴向南區撒(數碼港、華富、香港仔)，之後再揾車返自己區。留意番香港仔小巴58號往香港仔／23號小巴往華富 (A出口，科士街對面紅色圈圈)係不會到南港島線任何站，所以最後都要再轉車。
58小巴 ＞ 香港仔市中心 ＞ 4C小巴 ＞銅鑼灣 （之類）
可參考

巴士篇
鑑於呢排基本上一封路我地就無路面交通坐，所以我無野講。更詳細巴士/陸路交通可以參考呢篇

紅VAN篇
至於平時西環其實係有紅VAN去旺角，但佢地聽日想點行真係無人知，平時個站係呢個位（黑色圈）。聽日會去問下咩環境，有最新消息會再UPDATE

補給黎講因為堅尼地同石塘咀大量住宅 沿路大量藥房超市食物 但五金鋪真係唔算多
但留意西營盤大多數補給地方要入內街 成條街都係海味

補充多句 西環藍比例都奇高無比所以一直未有好捱得住嘅連儂牆，大家小心，希望可以用愛感染下班離地狗

希望大家各有各做各有各去Be Water唔好再比人拉了
歡迎補充

今日好難過但聽日都好重要

推

堅城去南區都多車而且仲唔驚封路無車可放心坐

More more

光復香港 時代革命

應該冇人記得
多數faceID/拍咭

向西/南走其實好危
兩個road block就mark實晒：
摩星嶺上下路口各一

以前圍捕葉繼歡
同樣有在域多利道放road block

當然向東行 popo 又會在皇后街重重向西推

如果西港島延線封站
上下路摩星嶺 東面電車路同大斜擺rb
就係咁先

各位小心 不被捕不受傷

幫手推下，工程兵有用

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

真心問 呢個遊行為咩整有d鬼

風險高 效益少 當初申請既原因係咩

be water, 去銅鑼灣